\begin{thebibliography}{9}

\bibitem{Maranzana} Roland Maranzana, Paul Gely. \textit{Éléments de fabrication mécanique}. École de technologie supérieure, Université du Québec, 1992.

\bibitem{Chevalier} \textit{Le guide du dessinateur industriel}. Hachette, Édition 2014.

\bibitem{Dunos} P. Agati, Y. Brémont, G. Delville. \textit{Mécanique du solide, applications industrielles}. Dunod, Paris 1996.

\bibitem{Genouel} Stéphane Genouel. \textit{Exercices de travaux dirigés}. Lycée Chateaubriand, Rennes, 2014. \\\texttt{\url{http://stephane.genouel.free.fr}}

\bibitem{Mendes} François Mendes. \textit{Sciences Industrielles pour l'Ingénieur}. Lycée Chaptal, Paris 8e, 2014. \\\texttt{\url{http://s2i.chaptal.free.fr}}

\bibitem{Mendes} François Mendes. \textit{SII en CPGE}. Lycée Charlemagne, 2014. \\\texttt{\url{http://sciences-indus-cpge.papanicola.info}}

\bibitem{Trif} David Trif. Documents pédagogique 2011. \textit{TP1 - Chaîne de côte}. \\\texttt{\url{http://orbi.ulg.ac.be}}

\bibitem{Vauban} Exercices de TD pour PTSI du Lycée Vauban, Brest.

\bibitem{schwartz} Laurent Schwartz, \textit{Atelier de Mathématiques} \\\texttt{\url{http://ateliermathematique.free.fr}}

\bibitem{} Site de Physique Appliquée de Mr. Bigotte, Lycée Rouvieres à Toulon\\\texttt{\url{http://bigotte.physique.free.fr}}

\bibitem{} Site d'enseignement de Denis Defauchy \\\texttt{\url{http://www.cpge-sii.com}}

\bibitem{} Site d'enseignement d'Éric Magarotto\\
\texttt{\url{https://magarotto.users.greyc.fr}}

\bibitem{} Xavier Pessoles. Lycée Rouvière, Toulon.\\
\texttt{\url{http://xpessoles.ptsi.free.fr}}

\end{thebibliography}